點解彩虹英文譯Choi Hung，但鑽石山譯做Diamond Hill？

好想知香港啲地名係點譯做英文，
點解彩虹英文會譯做 Choi Hung，唔係 Rainbow
鑽石山會譯做 Diamond Hill，而唔係Chuen Shek Shan

仲有中環點解係Central，唔係Chung Wan，
但上環係Sheung Wan？

開埠時係英國人控制定本地人控制?

睇個名係中譯英，定係英譯中

好多大城市中心商業區都係就咁叫 Central 或者 CBD
以前中環果度叫畢打，即係畢打街

大多都係用附近地方作站名
彩虹係用附近彩虹邨Choi Hung Estate

鬼佬個陣未知「彩虹」即喺rainbow
但知「鑽石」喺diamond

點解銅鑼灣係Causeway Bay
但係銅鑼灣道係Tung Lo Wan Road

喺都係唔識分？

「都」同「同」唔識分？

仲有，「喺」係口語，「即喺」係口語定書面語呀我屌你老母 唔撚識嘅返去讀幼稚園啦

「關係」用「係」因為書面，「即喺」 用「喺」因為口語

識分未呀戇鳩仔

噏咩鳩

戴牙文囂

當年翻譯條友get錯「鑽石」係名詞

喺：你喺邊
係：你係戇鳩仔

宜家識分讀音未？加個口字邊係因為讀出嚟同原本個字唔同，唔係因為用口讀出嚟所以加個口呀

因為鑽石山以前真係有鑽石但係彩虹冇彩虹

鑽石山冇鑽石點解要叫diamond hill

有周大福

「喺」喺「係」嘅口語, 用「嘅」﹑「唔」一撚樣要加口字部

你老母知唔知一字多音

屌你老母中文程度真係小學生都不如, 垃圾到

冇人撐你咪繼續自我中心落去囉

多人錯唔會代表一樣野變岩 繼續厄自己啦吓

笑死

假膠？
呃同厄唔識分
啱同岩又唔識分

亂撚咁用一字多音

唔係通假字咩

爆石山

個個喺度離晒題係唔係路？

條友：你識唔識嘢架，喺唔喺路先岩牙

點解獅子山唔係See Tsz Shan

係：[hai6] 意：是
喺：[hai2] 意：在

好啦想知答案不如簡單回顧歷史

「彩虹邨」早於1962-1964年已經落成，由華人負責，而當時負責嘅華人由於英文水平低，所以用咗拼音 "Choi Hung" 直譯。

而「鑽石山」喺幾十年前本身係一個石礦場，本意「鑽」係動詞，「石」喺名詞，本意係解 “礦採岩石的山” ，而喺地鐵興建之前，係冇英文名。

香港地鐵係 (前稱: 修正早期系統) 喺1975年開始興建，1979年10月1日通車，當時由英國佬做主導。喺決定站名嗰陣，由於當時「彩虹邨」已經採用 "Choi Hung Estate" 呢個名，所以英國佬都就返個名，用咗 "Choi Hong" 做站名。但鑽石山由於未有英文名，喺英國佬冇翻查歷史嘅情況下，就誤將 「鑽石」 直譯做 "Diamond"，其後就約定俗成將 「鑽石山」 叫成 "Diamond Hill" 啦

好似係 ，有錯屌細力啲

點解香港叫Hong Kong

佢實話唔代表啱㗎

利申：言語治療

睇嚟你要治療下佢

屌佢有無睇過古文㗎 廣東話個「係」字解「是」嗰陣本身就係本字 使撚加口字邊
台灣啲公文好多都重咁用緊

成班離晒題
係 = 是 = is/am/are
喺 = 在 = here/there

d死鬼佬識閪英文咩

佢嚟係聲大夾惡根本冇人想屌鳩佢

照巴打咁講 即係唔同地方嘅譯法都有唔同嘅原因？

其實都係不外乎係關歷史問題

其實仲有好多，例如
旺角譯 Mongkok 而唔係 Wongkok
金鐘叫 Admiralty
香港仔叫 Aberdeen
等等

呢啲其實都可以喺網上搵到譯名嘅由來，不妨睇多啲，了解一下香港地名

[季經]
1. 彩虹係屋邨名唔係地名，PSPS之外嘅公共房屋英文名一定係用廣東話拼音；鑽石山本身誤解出處唔太清楚，更加難知英文名點得出
2. 中環，本地人嘅四環九約有譯過 Chong Wan, Cheong Wan, Chungwan，政府維多利亞城分區之後先再譯做Central；上環除咗有同西環/西區嘅 "Western" / "Western District" （西環嘅 "Sai Wan" 以至 "West Point" 就冇）混用過之外英文名冇變過，呢點同下環一樣

[edit]

因為人哋問你住邊你話你住喺rainbow人哋會以為你痴線

疍家口音, 香係"康"音, 所以變成Hong Kong

旺角以前叫芒角, 因為果度種咗好多芒草, 後嚟好意頭先改做旺角
Admiralty係海軍船塢所在地, 金鐘係取名自當時船塢有個金色鐘嘅鐘樓
至於Aberdeen, 印象中係因為香港仔似Aberdeen

睇地名真係可以睇到好多野

咁點解輕鐡蝴碟站係譯做butterfly?

關你撚事咩屌你老母

蝴蝶邨係跟蝴蝶灣

有地名就跟地名 （ie 北角邨、丹拿山邨），康山花園就既係地名又係PSPS

[edit] 重有山谷道邨

[edit] 元洲街邨本身英文名就廣東話拼音嘅

[edit] 同幸福邨（幸福街）

[edit]
寶林邨就因為寶琳路個人名有香港漢化譯名

Inhabited places
United States
Rainbow, Alabama
Rainbow, California
Rainbow, Placer County, California
Rainbow, Ohio
Rainbow, Oregon
Rainbow, Texas
Rainbow, Virginia
Other inhabited places
Rainbow, Victoria, Australia
Rainbow, Alberta, Canada
Natural formations
Rainbow Range (Chilcotin Plateau), British Columbia, Canada
Rainbow Range (Rocky Mountains), British Columbia and Alberta, Canada
Rainbow Springs, Florida, United States

Rainbow, Hong Kong

I live in Rainbow

拎嚟做樓名真係濕濕碎

其實會 語言嘅本質就係咁 否則你呢句都錯晒 對3000年前嘅人嚟講

英文譯做 Lion Rock
但唔係 Lion Hill

一個跟彩虹邨
一個跟山名
當時兩個譯名系統姐

多得佢終於知點解近排咁多零零後用「喺」當「係」字咁用
弱鳩智架班撚樣

咁錯好撚礙眼

大埔叫Tai po
咁點解黃埔叫 wong poA

lm

好拿柒 原來真係有人唔識分係同喺

係Whampoa

聽聞係羅馬化嘅字

呢個我都想知
仲要兩者係同一個地方

仲要causeway road係高士威道
好似有人講過話鑽石山係鑽D石先叫做鑽石山 點解英文係diamond

樓主你叫Week Gentlemen 定Chow San Si?

D野亂咁來先有趣

呢度唔係鑽石石呀！！！！

冇記錯嘅話
香港嘅黃埔源自於100幾年前嘅廣州
廣州當年係東北亞中原地區最大通商港口
好多外國人嚟到就係廣州嘅黃埔
而當年嘅粵語冇一套標準嘅羅馬化系統
外國人就以英文為底嚟粗略拼寫黃埔
Wham黃poa埔 之後成為正式名稱
並沿用至今

點解文翠珊唔係姓文

認真答 真係姓文
佢個姓即係May 譯咗做文 Theresa 係翠珊

なに yau choi hung 9 su wo

呢個係字源，Hong Kong and Whampoa Dock 兩邊都有船塢

Whampoa, Canton

2. 一定錯，”Diamond Hill” 起地鐵之前已經有record

[edit] 特別係有舊啟德機場喺度

文翠珊係英國駐香港總領事館改嘅官方中文名嚟
英國官方人物好多都有官方中文名，大部份都改到係正常中文名咁係三個字，第一個字真係係個姓嚟
文翠珊個「文」字真係由個姓譯出嚟，你話佢唔係姓文唔係好啱喎
主權移交之前，啲中文譯名係由香港某政府部門改

19世紀末，由於來往香港島東西需繞路或坐船經過銅鑼灣甚為不便，故此興建了一條連接海灣的海堤，即是現今的高士威道。這亦是銅鑼灣的英文名「Causeway Bay」（海堤灣）的字源。而銅鑼灣為四環九約的下環及其中一約。

[edit] 慈雲山同斧山有英文名又有村落聚居，鑽石山石礦場歷史耐咁多

喺=in/at 會唔會好少少

[edit] 重有鑽石山火葬場，新九龍8號墳場亦喺鑽石山；大磡村石屋大觀園石屋都係石礦場提供原料
唔少record係源於 (New) Kowloon Dairy Farm，啫係維記，農場以牛池灣對上彩雲邨為中心東至茶寮坳順利邨，可能西至鳳凰村；與此同時新九龍7號墳場範圍網上講法就不一，文獻話斧山，擴建部分包含上述地帶，甚至同新九龍8號墳場命名有互動；唔知兩者同二戰後需要有咩確實關係
同埋鑽石山有拼音譯名 Tsuen Shek Shan，真係唔識，今日第一次知；"Diamond Hill"嘅地圖大把唔貼喇，純文字討論下主題

（頭先冇睇過晒search result）

淨係上網，而家呢個時候冇咩嘢手或者去到邊可以check/reference

Wiki問題：「銅鑼灣」首先唔係四環九約或者維多利亞城分區名；下環相對中上環定義變得多啲，由己連拿利以東改劃到軍器廠街-灣仔道（金鐘站即是吸收咗嘅中環東部），歷史冇個固定嘅descruotuin畀佢

香港仔原本稱為「石排灣」（現多指香港仔半山的石排灣邨）。水上人漁民，源自遠古百越族，自遠古時代開始就在廣東一帶聚居，他們是香港最早的居民。香港島的香港仔、赤柱和九龍的油麻地等地以往聚居了不少水上人。1841年第一次鴉片戰爭爆發後一批英軍登陸香港仔，一名叫陳群（「阿群」）的水上人漁民，帶領英人從香港仔越山循此路至上環一帶為英軍開路，因而得名。其為一位水上人漁民，因為路是阿群帶的，所以就稱之「阿群帶路」了。有說英軍初抵港島時，由陳群帶領在赤柱一帶登陸，經香港村， 薄扶林等地到港島北部一帶。經香港村時，英軍詢問該處地名，陳群以水上人音回答「香港」，英人即以水上人音「HONG KONG」為記，便因而成為全島的總稱。當時「香港」一詞僅指香港仔和石排灣一帶，後推廣至全島[2][3]。這也成了香港名字由來的其中一說。此地則被稱為香港仔[4]。後來香港政府將此地命名為鴨巴甸（阿伯丁），其英語「Aberdeen」成為香港仔的英文名稱，以紀念當時英國的外交大臣鴨巴甸勳爵。而於香港日佔時期，香港仔曾被改名為元香港，代表「香港的起源」的意思。

更正一下，睇wiki見到

雨過後有彩虹

你個傻西 柒左就認啦

descruotuin？

屌條on9仔阻住曬睇正經嘢

Show Blocked User - 強勢回歸

以為自己語言學家，其實就係鳩嗡仔

我入黎一心係想學野
點知見到你地全部圍插條on9仔
直接block 9佢咪得
同佢講咁撚多野做乜9
污染曬成個post

仲有
九龍 Kowloon
新界 New Territories

屌，吾既口語加個口變唔，厄既口語加個口變呃都講得出
見人屌人吾你老母就以為乜字都要加個口

以前銅鑼灣未填叫告士威

聽過九龍十三鄉未
以前有個鄉叫彩虹鄉

d鬼佬邊敢無啦啦幫人改過意譯名
然後兩方都唔知個名係代表呢個地方

真係有Tsuen Shek Shan

屌。。Fragrant bay?

咁叫Drilling Hill 啱d

喺同係，唔同音

Weak gentleman